【武漢肺炎】電腦模擬指冠狀病毒散播最終死亡人數可達 6500 萬

武漢肺炎情況不斷惡化，與之前的 SARS 不一樣，在 2020 年已經有更強勁的科技可以對疫症傳播作出預測甚至掌握。早前有研究利用電腦模擬疫症散播，表示冠狀病毒最終可導致 6,500 萬人死亡。
來自 Johns Hopkins Center for Health Security 的科學家 Eric Toner 與國際經濟論壇，以及 Bill and Melinda Gates 基金會合作，在 3 個月前利用電腦進行了冠狀病毒散播模擬，虛構出一種病毒，設定於巴西的豬場開始散播，與武漢肺炎聲稱在海鮮市場開始散播類似。所有現代疫苗對這病毒無效，比 SARS 更致命但傳播能力接近流感。
根據電腦模擬，這個病毒在 6 個月之後就已經散播到全球，18 個月之後有 6,500 萬人死於這個病毒。而除了人命損失，世界股市亦因此下跌 20-40%，全球 GDP 下跌 11%。Eric Toner 表示，武漢肺炎目前看來致命程度比 SARS 稍弱，但是傳播能力則看起來更強，未來會有怎樣的演變仍然難說。值得一提的是，模擬中世界各國無法開發疫苗阻止疫情散播，現實上例如 SARS 和 MERS 都未有疫苗推出。武漢肺炎會否像這個模擬一樣帶來可怕的結局仍未可知，而政府的防疫決定，則是挽回人命傷亡的主要關鍵。
來源：Business Insider

「所有現代疫苗對這病毒無效，比 SARS 更致命但傳播能力接近流感」
呢個Setting仲痴過打機

用plague inc模擬

傳播能力接近流感:
1918年大流行有3分1人感染

比 SARS 更致命:
SARS全球死亡率9.6%

簡單計算
75.3億人口 /3 * 9.6%
2.4096億

當中2.4095億係支那人